讀nursing讀到想死

依家讀緊year 1 nursing 最近教緊anatomy 淨係一堂已經教左好多野 想像唔到遲d考試點算好
有冇師兄師姐對於讀anatomy有d咩心得 教下小弟我

求合格就得嘅話 考試之前3日先嚟溫就ok

喂 俾心機鍾意佢 同吸收知識吧
一係及早轉科保平安
好多人命交你地手

Anat好多mnemonics
都幾有趣同有用

文科仔路過
想問下nursing 洗唔洗解剖 or 睇解剖?

我都知 所以都算俾心機 但我本身中學無bio底 對於anatomy會點樣出題目同溫習skill完全無概念

冇興趣？

儘早quit啦
yr1嘅basic anat都唔掂
你唔會讀到落去架

如果你有興趣
就繼續加油 你會搵到方法克服架啦

科科醫療科都係咁㗎啦

讀到microbiology, pharmacology 你仲想死

咁你之後會仆街死

利申 仆完

專科 科科都係咁深 想hea入豆系啦

比心機讀啦，醫療相關所有科都係咁上下，nursing已經唔算難

我認為重點唔係d題目同溫習skill
而係你開開心心學哂d知識佢

同埋d字好似好長 但來來去去都係續part續part拼埋一齊 eg endo, intra, percutaneous, hepato, lympha,gastro, haemo, renal, cardio 睇字頭都會知大概講緊邊個位

畀心機
讀完$30000人工up

hku?
hku life sci要d range easy as fuck

D range勁難 通常都直接肥

ana 已經比較易
之後個d仲難

幾個frd D+😂

都無乜咩好方法
鳩背啦

agree

trans

On9

fk u
又係你

鼓勵下啲弟弟妹妹捱五年出嚟做狗

係教ana 嗰個教得唔好

冇bio底都讀nurse

係醫療科都係講個背字
入得去就預左多嘢背同chur過其他科
高人工係有代價同要付出架

Quit左佢啦 year 1就話想死

咁basic anat係難過其他anat好多
好多唔等洗既野都要背

你以前讀文科都係背野就攞到高分，唔明同依加有咩分別

Marketing算唔算豆王

洗撚bio底 全部靠記就得

讀完乞食

都要考試 好似有d科仲少考試喎

我frd會考0分都讀到

同意
有人讀完設計做幾年去讀護士
而家一樣做到RN

用anki
用anki
用anki
用anki
用anki

anatomy算易背 之後仲難
利申 nursing零知識but做緊RN

其實出左黎做 ana 同 phy 係次要
反而pharm就好重要

john yuen

轉engine吧
錢途更光明

其實醫護真心唔值咁高人工
唔該快啲引入外地醫護

Anatomy 死記就搞得掂
只係考記憶力既一科

你中學讀咩electives

咁易讀點解你唔去讀

狗夠易入，你唔去做？

有人唔做做狗？

吹呀咁唔抵得咪黎做下囉

利申：輕鬆豆緊4萬幾糧

等緊外國醫護回流

其實nursing 要pass 唔難嘅，你啱啱開始讀未慣姐
到出placement 先係真正地獄想死

sn fhss共同回憶

上面咁多人講anatomy 最易
我反而覺得係最難呢科 捱完呢科之後其他都輕鬆加油樓主！

Phy chem 中史

讀藥果時你仲想死
Anatomy都仲可以得閒指住自己個身諗吓入面有乜
搵同學組吓study group一齊讀會好啲

希望la

咁得意嘅

幫人覆你

唔合格有得重考，唔洗驚

啲狗都係咁講

醫死人無後果是但la

記得以前讀 Bio 一劏開隻白老鼠個肚裡面有成打老鼠 bb

到你出過ward就會知道讀乜都唔算辛苦

求求其其出貓/free ride捱晒d exam同group project
輕鬆捱到做placement
邊個理你d野識唔識
大家都係呃份工
搵2餐姐

因為我中三個陣鳩揀 咁岩橋又比我揀到

大把fd靠出貓靠抄靠free ride
話咁易就做到RN
輕鬆逗3雞糧
樓主要加油

加油捱過咗第一年其實爭好遠利申而家year two
雖然year two都好撚多嘢讀😂😂😂

共勉之

吹撚到會考0分
nursing council 發牌有分數要求架傻仔

讀咩科都冇關係
冇人會理你
你平時同d同學拉好d關係仲緊要

想問考試會唔會有圖片題

唔識就抄
再唔係俾錢叫人做

我冇Bio底入去讀 一開始都好辛苦 為左記熟d連圖都自己畫埋出黎 但當你熟左呢課 之後果幾科都會輕鬆好多

咁多年前唔記得啦

要自己帶條屍返去

依加讀緊pharmacology真喺想死

屌你呀樓主
以為幾皮好易揾?
咁易讀就醫撚死哂啲人啦

無讀過bio去讀nursing 宜家已經想quit u

中學又要唔讀書
又想畢業後揾幾皮
依家又唔想努力
咁一方法Quit life再投胎囉

教得超好 唔準你咁話john yuen bb

pharma真係搞唔掂

背9晒佢， 睇past paper, 年年都出差唔多
唔洗嘗試理解
到遲d多d clinical exp 就會明

利申：文科nursing人 2nd up grad左幾年
Anat physi 試過A-

我文科底讀nursing
講真 靠背
你越唔識 佢就越會出
唯有睇多啲youtube令自己明
同埋靠tip題

到依家讀緊master依然健在 加油

而家先開始讀
大佬你真係3-5年後先grad
你真係好睇好香港前景
祝你好運

讀到係過骨, 唔覺會理解到囉
之黎咪又係做醫畜

ana C+

咁多囡唔緊要啦，壓力嘅大咪搵佢地傾下心事囉

唔多關事
其實全部鳩背
大把唔背書嘅有Sci底都食D range

低飛合格就得，好多野出黎做就會識。
利申，第二年RN, GPA長期2-2.5

方丈John

份人成日唔小心柒下柒下 好驚出實習

點樣做到

唔得真係唔好勉強
利申：醫療科

唔想畀人知我秘密武器XD
利申 allied health

邊間讀

邊個話
你唔理解就做唔到一理通百理明
唔通出到嚟做嘢乜都背guideline?

Quit

支那醫護就有你份 準備定紅包啦

有買保險，驚閪

護士攞人命通常唔係書本知識

睇下醫療事故新聞 手勢都係幾攞命

聽講Nursing要移民好易㗎

是撚但啦屌你老母 有撚用咩anatomy

認真答
唔洗落手解 但係要睇
啱啱先睇完

樓主同學路過

利申，中中升上去，如果你都話難讀想quit既話，咁我點算

3-5年後好難講
澳洲而家得番偏遠地區缺人
疫情後好多國家大力train nurse
未計grad咗至少做2-3年先有外國肯收
5-8年投資自己係香港 而家啲後生

你咁聰明唔跟guideline,有咩事咪自己解釋囉

claim form 填紅包

學業問題 一律建議退學

加油啦 4年後就fg已經勝過香港9成打工仔人工

John Yxxx 真係教到成pat屎咁
字又讀錯 講嘢仲要一嚿嚿 都唔知佢噏乜柒
利: A+

先唔講你用唔用得著堆野
你敢唔敢唔跟guideline先
有時候真係唔做就唔會錯
跟番guildline起碼唔洗孭鑊
你肯唔肯為一條友拎自己career去賭

兄弟加油 我都yr1都無bio底
Don’t try to understand it ,
Feel it
喜歡上anat就會自動波學習

Btw應該同校

Pharmacology 仲地獄

考完就唔記得曬

冇時間嘅話 試下溫一啲比較重要嘅 有clinical significance嘅structure啦 諗下有咩唔識 係會出事 會死人嘅 其他冇咩clinical significance嘅多數都會少啲機會出或者考

認真答你
出貓就得

cls香港新入職做houseman人工已經係英國嘅double

考得入去已經好好
我嘅話都未必入到
———
我知我廢想死

聽講好多人都係靠出貓

同樣冇bio底讀year one nursing
都係睇吓youtube片就識架啦
加油

聽講每年final fail咗果啲會神秘失蹤

讀解剖戈時用生理去理解
讀生理時要用解剖結構去輔助

兩科連埋一齊讀最慳時間
通常課程編排解剖同生理應該會同步

ana C+
physi C+

Hku pharm可以點讀 每課10隻藥 廿課都200隻藥名，成個sem40幾課就400幾隻藥名，就藥名都仲可以話當記vocab，但係仲有啲mechanism side effects 可以點？

我發現好多nurse都覺得pharm好難
利申pharm底

我都讀到有d力不從心

moa好多都大同小異 而SE好多都同moa有關

唔好害人啦

我當年無sci background 之後on99碌咗入去讀bio。無底真係要努力啲追，果時我係抄曬成份lecture notes去記入腦同清concepts ，最尾都順利畢到業

樓主加油呀，話曬nursing唔同bio，係關人命事，千祈唔好9hea咗佢就算

講得啱有啲人讀完五年發覺自己出到嚟接受唔到就quit

放心其實好多人都係咁第一年俾多少少心機讀其實可能仲勁過啲又讀Bio嘅人

Some Lovers Try Position That They Can’t Handle

係咪鯨大

Lol carpal bones

你係nurse??

Anatomy已經係齋背就搞掂 physiology你咪記得仲死？咁多mechanism仲要physiology好 讀pharm先輕鬆啲 唔係講到點解啲藥可以有效都聽到一頭霧水
不過都明白嘅 我year1嘅時候都覺得anat好難讀 唔係因為唔明 而係太多野要記 但讀耐左之後覺得anat都幾好玩 有時候身體某個位痛都可以準確啲咁上網搵到原因 唔洗再鳩估位所以如果想讀得好nursing 或者讀得開心啲 建議你將啲內容融入自己生活度

整靚啲入養和做咪做到何家三太

求合格就得既話 考試之前6個鐘先黎溫重點就ok
不過之後再讀上去 就會好多野都唔明

Pharma唔計記藥名 其實好易啲mechanism都係左block右block 最好笑嘅係個lecturer話你唔記得佢有咩adverse effects就講啲universal adverse effects出黎

Final year路過，到而家都唔知點解可以爬到final year

建議你每個system整個drug list出黎 咁樣會易記啲
Mechanism方面其實都幾睇你個底 因為好多都係life sciences有講過 但個底唔好唔緊要嘅 唔明嘅 就真係逐粒逐粒字打低佢講乜 咁你溫返都唔會望住張圖呆坐

讀書同做野係冇咩關係 過咗海就神仙

利申： 3年RN 已經唔記得哂唔常用既野

Jian Yang? 我見到係佢教就知大鑊 因為一定教得超深入

問題就係記唔住個名
背得曬全部drug嘅話pharma題目根本係送分

啲名真係好鬼死似

都係格硬黎靠估佢出題，果時係好痛苦
考完過左海就神仙
依家99%內容都唔記得，都唔需要用

利申 grad左做左rn幾年，常用既野好自然會識，唔常用靠google大神就得啦

咁每間都其實可以有無bio底既人入既

記prefix同suffix
仲有200分嘅勤力
俾心機
利申：文科nursing人

Agreed

洗咩讀
是但返一轉大灣區就可以係香港做醫護了
而家香港就係靠大陸醫護

邊d係豆
Hotel? Tourism ?

唔使，但要讀anatomy

加油 最後會畢到業

True 高分全靠背 理唔理解嗰啲真係嘥9氣

Anatomy 已經係最簡單
Physi 同 chem 仲痛苦

舊制會考年代 EN發牌要求係中五畢業就得 DSE先改五條二

垃圾

你收幾分，人地收幾分呀

點解OU用中文讀?

OOOTTAFVGVOH

無讀過bio 讀，應該會幾辛苦，你中學讀maths?

讀theory 都讀唔掂我諗你要諗你適唔適合讀nursing ，甚至讀書⋯
你之後嘅路只會更加辛苦，啲嘢係越嚟越難
之後仲要出實習 要記好多野
搞唔掂不如盡早quit/trans （但你讀唔掂，gpa好極有限，轉條毛）

背多幾次就會記得
我唔識嘅嘢都係死背 背到記得晒為止

en先中文

加油

聽講每年得3分2畢到業

邊個話唔得？
搵方法讀je...
係會辛苦少少

利： 中學quit Bio, 而家係藥劑師

Allied Health係Year 1 有6-7%人Quit
之後都冇咩人quit架啦

拿 Kelvin 我俾個建議你

Exactly

Jxxx Yuen呀絲打
我唔係SN人唔識Jian Yang

讀都覺得辛苦？咁你實習點算

頂 原來唔同校不過你個個JY 我有係fd嘅口中聽過佢大名

好on9, 上到去RN仲痛苦, 根本自己呃自己

要配合應用才好入腦，例如溫皮膚的anatomy就可以想想在nursing 有甚麼應用，例如pressure injury 的staging, 再睇吓傷口的相，那就很快上手，記得皮膚不同深度的結構是甚麼